%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================

% TODO: De "abstract" of samenvatting is een kernachtige (~ 1 blz. voor een
% thesis) synthese van het document.
%
% Deze aspecten moeten zeker aan bod komen:
% - Context: waarom is dit werk belangrijk?
% - Nood: waarom moest dit onderzocht worden?
% - Taak: wat heb je precies gedaan?
% - Object: wat staat in dit document geschreven?
% - Resultaat: wat was het resultaat?
% - Conclusie: wat is/zijn de belangrijkste conclusie(s)?
% - Perspectief: blijven er nog vragen open die in de toekomst nog kunnen
%    onderzocht worden? Wat is een mogelijk vervolg voor jouw onderzoek?
%
% LET OP! Een samenvatting is GEEN voorwoord!

%%---------- Nederlandse samenvatting -----------------------------------------
%
% TODO: Als je je bachelorproef in het Engels schrijft, moet je eerst een
% Nederlandse samenvatting invoegen. Haal daarvoor onderstaande code uit
% commentaar.
% Wie zijn bachelorproef in het Nederlands schrijft, kan dit negeren, de inhoud
% wordt niet in het document ingevoegd.

\IfLanguageName{english}{%
\selectlanguage{dutch}
\chapter*{Samenvatting}

\selectlanguage{english}
}{}

%%---------- Samenvatting -----------------------------------------------------
% De samenvatting in de hoofdtaal van het document

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Samenvatting}{Abstract}}

% CONTEXT

% NOOD
'Microservice integration patterns op SAP order-to-cash proces' werd voorgesteld door delaware om te onderzoeken hoe microservice integration patterns een invloed kunnen hebben op het order-to-cash proces binnen SAP. 

% TAAK
Dit onderzoek kent een verdiepende structuur. Als eerste zal er uitleg gegeven worden  omtrent microservices, dan komt er een vergelijking tussen de verschillende onderdelen. Enkele voorbeelden hiervan zijn authenticatie en authorisatie. Deze scriptie sluit af met opkomende ideologieën en de bescherming van microservices.

% OBJECT
In deze thesis is als eerste een uitgebreide literatuurstudie terug te vinden. In deze studie wordt er dieper ingegaan op de technologie van microservices en de verschillende integration patterns daaromtrent. Daarnaast zal er meer uitleg gegeven worden over het order-to-cash proces.
Na de literatuurstudie wordt een microservice integration pattern toegepast op het order-to-cash proces. Als afsluiter komt de conclusie omtrent deze studie.

% RESULTAAT
Microservices zorgen voor een geautomatiseerd proces met weinig menselijke interactie, het is een complexe architectuur. De overschakeling naar een microservice architectuur bevat veel onderdelen waar er in eerste instantie niet aan gedacht wordt. Het wordt ook duidelijk dat er goed moet worden nagedacht over alle kleine dingen, zoals authenticatie, de manier van bescherming, hoe logging wordt opgevangen...
De manier op microservices te gaan gebruiken binnen een architectuur kan aan de hand van integration patterns. Er kan een microservice architectuur opgezet worden aan de hand van één integration pattern maar dat is niet aan te raden. Elke integration pattern heeft zijn tekortkomingen. Door meerdere te gaan combineren is de kans op falen kleiner, mits deze goed worden toegepast.

% CONCLUSIE
De overschakeling naar een microservice architectuur kan gemakkelijk onderschat worden waardoor zich een belangrijke vraag stelt: hebben microservices wel een meerwaarde in dit proces? Of de overschakeling moet gemaakt worden, is afhankelijk van wat de noden van de applicatie precies zijn.

% PERSPECTIEF
Er zullen zeker vragen en aanvullingen komen in de toekomst. Dit is een evoluerende technologie en er zullen betere oplossingen komen voor de verschillende moeilijkheden.